［法治］王全璋案開審 大批國保阻止佢老婆去天津聽審

天津法院對面，大批便衣警察。美聯社
中國「709大抓捕」維權律師王全璋案今早在天津開審，王全璋妻子李文足今早清晨5時半出門前往天津聽審時，被大批國保人員在門外阻撓。當李文足及另一維權律師李保平的妻子王峭嶺，在小區多次欲出外，都被國保人員阻止。直至上午6時44分，二人仍然無法離開小區。至法庭開庭，現場消息指，無親人能夠得以進入旁聽。

另方面，在天津法院門外，今早有民眾到場聲援王全璋，一名男子被便衣警察帶走，法院一帶有大批便衣警察。

其後，王峭嶺在社交媒體敘述今早被國保阻撓前往聽審的過程：

今早5:30，我跟李文足穿上了厚厚的棉服，我們沒坐電梯，從8樓走下去。要是照着以前國保的手段，已經是三五個大漢堵住家門，這次樓道靜悄悄。在推開一樓單元的大鐵門之前，文足深深吸了一口氣，然後推門。突然，呼啦啦湧上來十幾個人。攝像機，閃光燈亮了，原來是記者。仔細一看，還是記者少，國保多。

石景山國保頭子陸凱的臉給羽絨帽子包得嚴嚴實實。他凑在文足臉前，一改兇神惡煞的樣子，殷勤地說：「走吧，我送你們去天津。但是案子是非公開審理，你去了也聽不了。我送你去，坐我們的車！」

文足立即堅定地拒絕：「我不會坐你們的車去！而且就算不公開審理，家屬也有權利旁聽。還有，這個通知不歸你通知。」

陸凱說：「我有正式通知呢，我拿給你......」陸凱裝模作樣回到他的車上，打電話去了。過了大概有十分鐘，通知沒拿來，幾個兇神惡煞的小區保安出現了。他們粗聲大氣，把記者們一個勁兒地往外趕。我跟文足也一起走，卻被兩個女國保用身體堵住我們的去路。我真想把她們推開，但心裏一再囑咐自己不要衝突，不要給國保找借口。

我們躲避着女國保，向南門走去。一輛車在黑暗中慢慢地跟着我們身後。往南門走有警察，有警車，出不去。我倆改朝東門走，另一輛國保的車守在前面等着。迎面看到陸凱。他還是說：「我陪你們去，我陪着你們還不行嗎？」

同時打電話：「去東門等着我。」

這小區有六個門，現在確定四個門都被警察把守了。

陸凱一直跟着。

我倆從東門朝南門走去，在小區裏故意繞了一大圈子。到了南門，大門外幾輛車閃着燈，一輛我們認出來是記者的車，還有的是國保的車。

這時陸凱接了一個電話，他拍胸脯說：「放心吧，這次絕對不衝突，不動手，不造成壞影響。我一直陪着她倆......」

我跟文足不死心，又折返去了北門。北門臨街是條小路，只要東西兩頭一堵，依然是出不去。遠遠地我們就看見一輛車亮着車燈，發動機在嗡嗡作響，顯然是隨時可以上路的。

這時我看了眼手機，已經6：44了，肯定無法到達天津了，我倆也凍透了，只好回家了。

李文足

王峭嶺

2018年12月26日早8：00